細a小薯，做開難搞按揭，你問我答

我係隔離"撈左按揭好耐，你問我答"嘅博士仔其實幫各位巴絲搞左幾年按揭，都收唔少大開眼界嘅爛料case，沒有最爛、只有更爛...都係離唔開 比左訂但搞唔掂壓測、銀行臨時唔批、面臨撻訂、間屋有問題（契約、劏房、潛建等）

儲左少少經驗，大家有咩大獲野搞唔掂可係度問（簡單計數野去翻隔離post），我盡答你
如有私人野唔方便公開問，可 TG 我

呢排無乜細a派貨比我地做個市應該差左好多？

想問最近按揭會唔會因為home office影響
銀行同hkmc會唔會批耐D?

有個同事最近想上車,有一球
Target 6球樓
月入夾埋女朋友65k
但apply 按揭比幾間大行reject 左
原來佢之前唔知要搞d 咩idrp 爭銀行錢
佢想問下idrp 係咪好大機會影響到佢批唔到按揭問題

正路 應該好穩陣wo

我上網查左咩idrp 好似係債務重組果類野
佢就話之前真係曾經有過呢d record
所以唔知係咪因為當左偽bad debt關係?
所以唔批mortgage 比佢?

我想問下居屋送契係咪通常都好難做到按揭
正常係咪查冊就會見到 因為之前聽過送契既話按揭一般唔會做

Check 左tu未

會，我果度department兩team人，每team輪流放一星期

四球舊康樓 ,湯哂套房出租中最盡借到幾多成, 息口貴唔貴。想樓換樓咁做。

唐樓

5球40年樓齡既樓借唔借到9成？

如果轉左工.按揭入息證明洗唔洗再等多3個月
定係可以連埋上一份工既入息咁計
係工駁工咁轉

可唔可以分享下有咩難搞case

可唔可以分享壓測撻q case

喂 潛左水

銀行批左，出左FL，要上律師樓簽，但律師樓話等6月成交前連埋drawdown notice一齊簽，我話擔心市道唔好拖太耐有變數，想簽左先，律師樓叫我自己上銀行簽，銀行又話佢地內部規定上律師樓簽，咁既情況可以點好？銀行批左但未簽FL會唔會反口？

會！按揭部起碼少一半人做野，收到風幾間已唔接/接少啲新case

比着你會唔會依家買先

我會呀

還哂未？還哂就睇下你欠邊間 再入其他

送契樓5年內唔做

如果借左稅貸未還晒係咪借唔到按揭？

Mc唔受劏房，只可按6成以下，報出租再減一成，但依家好少行做劏房

邊幾間受, 開唔開得名?

想知點樣可以兩夫妻各持9成按揭物業？

難D

你同事之前清左數 甩左idrp未先
未甩就批唔到
利申 之前有做過idrp 清哂數 銀行出左信證明清哂
做按個陣連個封信一齊入紙交 批左
不過我做按之前有check TU 上返正常grade先敢入

清曬有咩心續要做
好似清完d record 仲會keep 成五年
咁咪五年內唔洗置業?

兩個月前還曬, 佢搵之前冇結過怨既銀行做都唔傾比佢

其實而家係咪話比多啲息既話唔過壓測都可以照批？

打去牽頭銀行問條數仲有幾多 你同佢講想早清
佢會幫你計提早清還個銀碼 要書面(email)比銀行 入埋錢就會幫你搞
清左數大約1個月内會收到銀行d信證明你清哂
不過最重要都係牽頭銀行個封 用呢封做按
你搞老破先要再坐5年tu公眾記錄
idrp唔洗
不過tu我 check得好密 之前有1間都未close戶口我都唔敢入住

即係idrp d 數tu 上面會check 唔到?
另外佢話佢之前搞idrp 有d 卡數過左唔知60定90日, 好似呢d record 都會上tu?
如果呢d 係咪冇機會清到

TU會check到 顯示重組貸款
如果係idrp前既卡數/loan過期 應該係冇得郁 因為已經清零再close a/c 轉左做重組貸款 而家我2013/4年都有顯示遲還我覺得就冇咩影響
但如果TU話你供緊idrp既A/C有過期 而你本身每個月都準時比佢過到數冇遲供
要打返上牽頭銀行搵人執返TU
因為形式上佢幫你做舒緩plan如果都有遲還 呢d先大影響

銀行見到idrp有遲/斷供過 就影響大啦
如果唔係就冇咩野既

想問下出黎個offer letter點處理

有offer之後，銀行按揭sales打黎叫我去分行簽
見證人係銀行按揭sales

之後律師樓又話收到銀行offer letter
叫我去簽
我話我簽左啦，佢話銀行俾封offer letter就係叫我簽
結果相同文件又簽多次，見證人係律師樓

呢個究竟係咩玩法
最終用邊份

第一次買樓咩都唔識想請教下
預備咗2M首期 想買大概7.5M樓花
會同男友一齊買 但我fg 9月先有工開
男友宜家每月50k
9月加埋我嗰份糧就total 65k
想問下如果即供係咪唔會過壓測要揾擔保人

佢話idrp 就從來冇遲過
但係佢搞idrp 前有兩三張卡都欠左成60日先走去搞idrp
咁佢卡數果堆acc close 既時間係咪即係當idrp 開始既時間?
如果咁樣情況係咪都要等返close 左acc 既五年後先再apply 穩定d(佢idrp 三年還曬, 照計果d 遲還record 仲會keep 多兩年?)
咁照Idrp 個record 照logic 都係要5年後先取消到?
如果銀行check tu 見到果個人有 Idrp 既record 係咪好難會批

請教下
我同男朋友有2M首期，穩定行業，月入共43K左右，想買600-700萬嘅樓

銀行話因為月入只可以借到430k，如果650萬樓即係只做6成左右按揭，首期連雜費估要2.5M，做30年就月供16k。想做8成又唔過壓測，林鄭個plan聲稱月供唔可以過月入嘅一半係點先玩到？

卡數acc close = idrp開始 < yes

5年呢樣野我始終覺得係搞老破先適用 同IDRP無關

Telegram 入面都唔覆人，廢post 一則

咁多google 下都有ge on9 問題，叫人點答

你好博士
想問下咩情況下先要俾稅單
打算做九成按揭 買五百幾萬既樓
但係今年二月升職加人工，人工加左7成，
可以俾稅單，但2019/2020 稅單係未未加人工，得尾兩個月加左。
咁會唔會好影響批核？
有咩方法？預批有用嗎

過到壓測、層樓清清白白就得

只要人工同行業變動不太大，可連埋上一份除翻平均數計

要計數，過到供款收入比率就得

難，MC只接受夫婦一層物業以自住用途，唔建議博，一捉到你就GG，其中一層轉按翻六成就得

唔明，試下用網上按揭計數機幫手，業主加擔保人收入都計

咁嘅巿道當冇依回事先，成功案例好少，由MC同銀行決定批唔批，要入左紙先知

Ching早排放假，百幾二百個tg比啲時間我覆，急就再推推

Thx.博士
咁洗唔洗等新工既3個月入息證明
定係有新工一個月入息證明就ok?

博士！ 我想問我同細佬聯名渣住間公屋（長命契），果時政府比買公屋，我同佢兩個一齊做左CO Borrower, 淨返廿萬按揭度，而家我老婆想買樓搵我做擔保,問題黎喇

我有按揭係身應該做擔保會減1成按揭。如果唔想還晒公屋啲按揭，原有公屋的Mortgage 可唔可以同銀行申請甩左借款人，淨係細佬做借款人得唔得？如果可以，咁擔保老婆按揭係唔係唔會扣成數？

感謝博士

博士你好
我上網見好多壓力測試計算機,例如中原美聯,9按都係用60%做標準
想問下係咪錯的? 9按應該係55%?

老婆有層樓 300萬按揭，市值600萬，收租14K，佢本身冇其他物業。
如果佢想買多間自住，做5成按，收入要幾多?

壓測打過上去按揭中心問冇問題，但呢期銀行有冇手緊左唔批足?

650萬 借7成 分30年還 2.5%息
首期已經兩球

未計稅 佣 律師費

就咁睇你地過唔到壓測

買多間1000萬自住

其實壓測一定要過到架咩

4.8M樓 想借8成半 我正職搵33K 兼職有報稅4K 老母做擔保搵18K 係咪完全無問題？

可以唔過咁set黎做咩

點解有啲人要過壓測 有啲人唔洗？

政府有個指引月供<月薪50%
都可以唔洗理壓測, 比多少少保險就得

不過銀行批唔批又另一回事

想問下,Target 4球樓, 有600K首期
月入夾埋女朋友有40k
女友有報稅表, 我冇(因用哂2老名扣減稅, 所以唔使交稅)
收入証明只有bank statement, monthly salary deposit slip, MPF供款記錄,
想問下咁可唔可以做到按揭? 謝解答

即係你同時間有兩個貸款（新買6成聯名業主）+（擔保家人單位）
我假設你要用屋企人按果筆錢黎成交先，新單位只可以借5成（multiple mortgage)

請問$800以上，非固定收入做到8成嗎？ 同埋佣金佔人工大部分會點計？thanks!!

係道推左幾次都冇覆過
TG都係

想問巴打你係咪選擇性睇唔到我啲post?

想請問
如果睇中間30年未補地價嘅居屋
想補埋地價，再問銀行做按揭，
做唔做到30/25年，8成/9成？

小弟家庭有一間樓係澳門，兩間係香港，兩間樓上鋪位。三間apartment 一間house （自住）係澳洲。全部供斷。

小弟我想係香港借錢唔用樓按。再入市買澳洲樓。有冇方法？

我冇正職。閒時渣下uber 。

LM

冇

博士，有個問題睇你答唔答到

我建期plan準備5月尾開始做按揭。

樓價6m左右，做9成30年月供22k左右。

我自己搵緊40k，要搵女友做按揭擔保。

我女朋友搵緊30k既，但問題來啦

佢依3-6月每個月要食no pay 5k左右（其實就算佢nopay完都仲一樣過到壓測）。依排睇新聞見個收緊按揭、包唔包括擔保人會唔會影響到借9成

求指教

依家覆左未？

如果係公務員計point，拎第一個月新糧單就可計新人工，如果係普通工就最好儲齊3個月糧單，或者拎加薪信做證明。
預批要至少兩個月

過到壓測冇事。要留意銀行對飲食、航空、酒店業都比較保守，no pay leave得耐會將人工打折或當浮動薪金取半年半均數計

冇問題

如果你想拎新人工計就最好等齊3個月，甚至過埋試用就穩陣

宜家6 成按緊

5.7M樓

兩年後可唔可以 轉8 成按

套番舊錢出黎

要比按揭保費，正常就唔會咁做

轉按有回贈 ？

按揭保費 幾皮野ok？

想問自僱人士點過壓測

首置人士（公務員）想做8成按揭
但過唔到壓測 諗住搵阿媽做擔保（有層同老豆聯名既樓 已供斷）
係咪做唔到8成按 因擔保人有樓？？最盡6成/5成？？

Thx博士明白哂

同問 同老婆月入50K
兩個都係公務員
有80-90萬首期
想9成按買550-600萬樓有無機會批到

無

點解？

借500萬九按 加保費 扣回贈 50K貼住上限叫過
再多就不行

原本諗住一個做借款人，一個擔保人。

層樓原本淨係諗住落借款人名

但銀行要擔保人轉埋做借款人。擔保人原本已有層樓。

咁一個借款人，一個擔保人，同轉晒兩個一齊做借款人，有咩分別？

層樓要唔要落兩個人名？咁咪要俾多d印花稅？

Thanks

法律責任上分別
唔洗

簽左銀行FL 等緊成交日drawdown
銀行係咪無論點都唔會彈弓手收返offer?

謝謝，因為大貓冇咁要求，但城市有，如果係咁即是兩邊都可以㨂，thank you

想問究竟有樓按再同屋苑買車位係按3 成定4 成？

博士求解！
阿媽已經63歲
我人工3xk 阿媽20k

唔該博士 。因為唔係公務員 係小型公司 所以唔知銀行/MC唔會唔會問我拎稅單 （因為最近19/2020份稅單都未反映加左人），怕有影響。唔知如果9成按的話。

HELLO 不好意思 ，我的CASE比較難攪，麻煩解解我呢個超級煩惱
想問下我同老婆合伙無限公司十年，最近呢幾年都係收支平衡，所以扣完個人入息免稅額後都係唔使交稅或只交數百元，我地最近分別每月支薪20000，但唔係固定1日亦無做自動轉帳無供強積金，現在想買樓，估計3房二手樓700萬左右。手上現金約$350萬，但不想全數用作首期，目標是只付兩成首期，做8成按揭，其他錢留來裝修及投資，所以有很多問題希望你可以解答或俾意見

請問我現在想最快的話點可以做到按揭，需要預備D咩？

請問是否用自己無限公司每月固定自動轉帳出糧俾自己及供強積金都無用？銀行會查冊CHECK到係自己公司要交公司數？如果有用係唔係都要做返最少半年及有報稅表？

定還是不用出糧俾自己，報返公司有足夠收入，等一年有稅單先去做按揭？

最快是不是都要半年至1年才可申請按揭？
我應該設定多少人工或收入才可過壓測？

我最近想開有限公司，無限公司既業務會慢慢轉去有限公司，所以如果用左無限公司自僱人士盤數去做按揭，將來我結束無限公司會唔會影響已做既按揭？

如要用老婆名買第2層，是不是現在第一層不要用老婆做擔保人？
P.S 無其他資產，無其他擔保人

博士，想問下我月入50k，但幫我細佬用我名借咗P-Loan，每月還26k，佢準時自動轉帳俾我。但我係咪都借唔到Mortgage因為Ploan還舊錢已經打爆咗我供款比率？

3成

咩職業 專業人士 最多做到80歲
律師 會計 醫生

按揭新例實施之後有無做過d過600萬借9成既case?
批得緊唔緊?

想問普通野 800萬嘅樓借 69% 70% 79% 80%
除左每月供款同壓測外有啲咩分別

首期 保費 回贈

凶宅同層係咪好難轉按？

幫朋友問
佢老公做機師
佢做美容
三大行會唔會reject?
1000萬內做7成

hi 3 年前想問借左大貓 2.8m 樓價376m 宜家應唔應該轉按 果陣p -2.85 宜家有冇好d rate or refund?thanks pls pm

請問如果同銀行簽好文件做按揭，之後果個月大幅減左人工，變左過唔到壓測咁會點？

真心呢個市驚驚地

Thanks

想知普遍銀行call loan的基本條件/原因

請問轉按是否最多可借6成？樓價6xx。謝謝！

40年市區單支,,,
做到9按, 30年重有冇機會???

睇個別地區

博士你好，我想問新居屋200萬，綠表九成半係咪最多做25年？

我想問銀碼咁細有無mortgage link account

下信都簽埋都改得！？

就黎...

一日未drawdown 一日都有變數

出左offer letter 就唔改ga la 😏

自僱最多按八成。自僱都有分好多種，如果係老闆要auto pay出翻份糧比自己，最少6個月record、幫自己供MPF、最近一年薪俸稅稅單、公司要最少開左3年、有兩年營利、最好準備埋公司財務報表

冇影響，係有按揭係身先減一成按揭成數，供斷冇問題

550 9按都過唔到，要最少52K先過到 (5.5% 30yrs)

係，除非hold offer太耐臨dd前要再check樓價，正常唔會的

如果係專業人士呢？ 獨資經營

博士未覆

呢排home office搞按揭係咪要好耐？
如果按六成以上 邊間銀行最快呀？大概幾耐？

唔該博士先 我媽63歲 我29歲 會唔會影響按揭個年期？？

遲左覆，其實好睇合約，合約寫明劏房就9成9冇人做喇，合約冇寫嘅可以入中銀(只限6成)，不過都要搵岩banker做先有信心，始終唔係正常case

ching你醒目好多人會被fake，記住按8成以上係用+3%壓測後每月供款除0.55

如果1000萬樓借六成
係咪一定要經按保？

今個月做左兩單借首期，其中一單已批offer
金管局規定首期唔可以借，所有做按揭前冇耐落左tu借嘅p loan銀行同mc都好敏感，相信大家都知～但近排樓價跌，有兩位巴打好想趁機上車，一個專業人士一個政府工，夠過壓測有突，但就差少少首期...所以我幫佢地搵左間唔落tu嘅財務機構借幾十隻比佢地(甚少唔落tu，因財仔會好大風險，一走數就冇哂)，然後再搵相熟銀行banker上會做mip，成功drawdown後再搵銀行借p loan清哂財仔條數(有行最盡可借到樓價1成)
p.s搵得唔落tu財仔預左貴息喇 唔好轟我 你情我願嘅野 巴打話業主減左嘅價都唔止啲息 不過過到壓測、夠供兩條數先好咁做 唔好辛苦自己

點解仲要除0.55?

唔係都係50% 同60%咩?
真心求指教

另外想問下
想買已補地價居屋
由於賣家(老人家黎)係授權屋企人負責
樓契應該一早同銀行拎番
如果到我簽左臨約之後
賣家先話屋契唔見左, 得certified true copy
係咪好難有銀行做按揭?
以上情況都係假設~
thanks 博士

第二個-- 唐樓潛建成層天台
依位巴打醒，睇中間唐樓頂樓 連天台潛建左成層...打算頂樓自住、天台成層出租、租金收入都3皮野，夠cover按揭月供仲剩袋成皮

本身唐樓已經難做，問哂正常銀行都唔受潛建，依個仲潛建左成層,,,巴打自己出去銀行搞唔掂翻黎求救，差啲要撻訂，最後我地度左條橋，搵左間則樓拎到層樓嘅原本圖則，加靠相熟細行banker解釋，咁就唔洗驗樓，再夾banker過按揭，搞掂

p.s 爛樓真係要靠有經驗嘅banker

再有啲玩時間線嘅case，堅難，有興趣先分享

問條好低能既
Bonus 計唔計做入息

樓上分享左啲差啲撻q case
銀行唔批，但其實只要你肯比貴息入財務/ 諗下計仔過骨，就冇救唔翻嘅case

博士
想問村屋按揭既野
而家搞村屋按揭係唔係要有埋路權先可以做到8成半
同埋按8成半係唔係都可以做30年

總之新樓業主一有按揭係身，最高按揭成數就會減一成，而且要將舊樓每月供款計入壓測

補完地價就可以當係私樓係自由巿場買賣
幾年同幾成，就睇申請人年紀同收入夠唔夠過壓測

冇收入就要一定要資產抵押先借到呀ching，最簡單係用資產審查套樓價4成出黎，咁就唔洗收入證明

唔同銀行唔同做法，有啲打折計、有啲除平均數、有啲冇影響，你都識講nopay完都照過到壓測就唔洗擔心啦。
btw提早五月頭申請啦，逐漸有行都停收高成數按揭/有限度收case，e.g CITI、富邦...

轉按回贈頂盡咪1%，甚至0.5...好少
保費：

過60歲申請高成數好炆水喎...銀行同MC會考慮媽嘅職業同收入，真係case by case睇，如果媽係長俸公務員先穩陣

用自己名做高成數冇問題，一定要每月自動轉帳人工、幫自己供mpf、報薪俸稅(未有稅單都要報稅表)，以上至少要半年紀錄比銀行睇，而且銀行同mc一定要company search，公司起碼要報兩年賺錢，所以料就一定要至少儲半年時間
月入起碼報55k先穩陣
早一兩年自僱砌料都易過壓測，依家就難lu
用公司名義買最多按5成only

p loan名係你，26k要計入壓測借到～不過借好少，提早清數吧

對
有～

正常簽左offer letter就唔改
頂我睇左好耐先見到就黎
依家4-10m都減到1.5了

大把
過到壓測、身家清白就得

估足價就得，case by case睇

以我所知 中銀對航空酒店零售取態麻麻，可試渣打，SC暫時都照接，搞唔掂可介紹幫得手banker比你

想問下用資產審查借供斷樓既4成仲洗唔洗過壓力測，業主>60歲有冇影響？

如果我買880萬樓

係咪最高借720

160萬首期？

所以趁未減人工拿拿臨上會

高成數按揭出租被銀行發現
查到戶口洗黑錢
財務公司二按
係果間銀行有其他債還唔到

可以，800萬以下可轉按6成

case by case，比地址銀行問or比我幫你問

但上左之後減，準時供就ok ， right ?

Thanks

我唔建議的，高成數比銀行check到即call loan
鐘意冒險嘅可以～水電煤唔轉租客名、唔打厘印、唔好咁揚擺個盤上網出租、總之佢要你交自住文件 你一定要交到

當然啦，dd完就唔check你

唔洗用收入過壓測，冇影響，冇負債通常都可借足樓價4成，不過得兩三間行擅長做資產水平

Drawdown 請問係咪等於交吉日？thx

専家我都想問份糧如果比較複雜係點樣計壓测的人工？

例如target annual package : 120元
固定部份佔75％ ,非固定部份為25％(如bonus ）

非固定部份為25％ 分二份
其中12.5％ 份年尾出 -》約15元非固定金額如果有可撰title 叫commission (可以有12.5%中的10％為額外免稅額) 或者 bonus (不可有額外免稅額)
另一部分12.5％一年分4次出以commission 形式支付，並非固定金額

固定部份佔75％ = 120/12 x 0.75 = 7.5 元
但月薪當中有10% 會以市價換外幣(即每月扣款亦不同一金額)月供公司股票(而公司又會有月供額額外40％的資助，即供10元可以當14元在市場買公司股票)

另外固定月薪亦有不可預計的額外收入，類似勤工獎(一年約一至二次，不能預計，不能主動爭取/拒絕，每次大約1毫)

謝謝🙏🏻

我自己係公務員都唔得？

銀行到時會問 有d會比張野你男友簽
證明首期係佢比

如果過唔到壓測，有banker幫到手？

有朋友結左婚，有私樓，自己名
另一半係獨仔，佢雙親住公屋，除左佢個名
宜家諗住用佢雙親買二手居屋

其實可唔可行？
因為佢老公雙親得佢媽做野，入息唔多，應該得萬幾二萬蚊，如果想買700萬二手居屋，會唔會因為咁借唔到按揭？

有幾張信用卡有冇影響
準時找數，有四五張，夾埋limit 50萬左右

諗住按9成，岩岩好過到壓測

用林鄭plan

850 萬樓

我究竟首期係 850 - 720 = 130
定係 850 X 20% = 170

啲經紀又唔係好清楚

問過中銀.大貓.渣打都話要新工既3個出糧記錄

有邊間銀行可以新工連舊工一齊睇？

我同太太加埋45k收入可唔可以加舅父名(有30k）買680萬樓，有120萬cash。

利申自細舅父養大

搭單問. 如果家有一老, 有間公屋綠表, 如果買20年樓下居屋, 是咪咩年紀咩壓測都可以唔理, 9成半供25年?

另外, 如果買20年以上樓, 可唔可以都當普通私樓做mortgage, 而之後我做個擔保人/借款人. 如果我醫院月入50k, 借9成, 是咪都係5.5%x0.55 咁計壓測? thanks thanks

想請問如果九按 過唔到銀行壓力測試，但過到hkmc一半個入息比率，銀行係咪都會照做

想請問層樓當初借6成
供到咁上下依加少過5成未供完
咁可唔可以租比人

今日個地產經紀推介左我去經絡按揭 個總監講佢so far 見過既case都批（唔過壓測 做9成按） 只要月入供款比唔超50%

其實堅定流好擔心

咁癲 呢個我都想知

我覺得唔會咁瘋狂 但壓測下月供同月入唔超65%好似堅 求教

Hkmc話入息比率唔過50就得，加下保費咁，只係想銀行係咪會照做

我意思係銀行唔跟 佢最多接受65%

月入45K，現金2M，請問買7M既樓安全嗎?

白居二買三十年以上樓係咪剩係做到六成按，廿五年？

而家大約咩樓齡先做到8/9按，廿五或三十年？定冇？

同我老婆啱啱轉工兩個幾月未夠三個月，會唔會做唔到按揭？

Thx

咁巴打真係幫到手喎

同問

你知唔知自己搬上枱面講 比人周到有幾大鑊

我調番轉想問申請按揭前一個月左右提早還清一筆P LOAN
HKMC/銀行會唔會問三問四?

dr.loan tg pm咗你

宜家計緊自己按揭可以借到幾多錢，有少少野想問
我自己月入40k, 穩定工作
想問下如果加埋女朋友做擔保，係唔係大部分銀行都會受？
同埋假設銀行接受加我女朋友做擔保人，借到錢後，我女朋友轉工期間有空窗期，有1,2個月冇收入，會唔會有咩影響？

博士 想請教下
首置人士（公務員）月入mpf後28k
想做8成按揭買550萬既樓
首期連雜費預150萬

但過唔到壓測 諗住搵屋企人做擔保
老豆退左休退長俸公務員 每個月有17k左右
阿媽55歲月入17k 穩定收入
兩老有層供完既居屋

係咪有機會批唔到？

你同我case好似 但我老母63歲 唔係長俸公務員
照之前博士回覆 你應該冇問題啦

以你嘅經驗佢哋有冇話幾時隔幾耐會check一次? 同埋你所指嘅自住文件係咪淨係只水電媒仲有冇其他可以代表到?

其實咁多人都咁做 但又冇乜聽過會call loan 既?

大師
我個前同事係 空少+空姐
佢兩個浮薪加底薪低 不嬲食OT錢
係咪一定冇得借九成

博士好，想請教下

如果我同我女朋友月入46K(固定收入，非公務員)，想買450萬樓
咁想做9按，手持首期印花雜費65萬

係按揭同壓力測試上係唔係冇問題，可以借到400萬

你咪試下一check到你即刻要補返個幾成，無錢補就死得
銀行check唔到，如果租客叫你減租你唔減佢隊你上銀行又係死得

買到都無錢裝修

裝修另外預咗40萬但想計清楚兩邊預算，有得計吓郁吓

2年半前買左500既樓，宜家銀行估價去到600
可唔可以加按到？按到幾多？

想問大家最近h按最低咩利率 h+1.3%係味算高

屋企自己擔保定有你名

供斷左

屋人名

我首置

8K係你自己還比屋企人 咁問題不大

博士你好，我既情況係咁：

我地睇中左個540萬既單位
用女友名黎做首置，而我做擔保

女友人工：16000
我人工：26500（今年花紅 40000）
我同時有一間已經供晒既租置公屋

但女朋友上年遲左報稅，佢未有最近一年既稅單
我地兩個都係定薪有mpf，份工返左6個月以上，冇其他債務
首期由屋企人資助

打算做9成按揭，過唔到壓測但過到dsr

請問會唔會好難先申請到9按？

咁如果我地做8成穩唔穩陣？

如果用你入息計 去加按
咁你最多新樓借到八成

如果用屋企人入息計 就私下比返佢
咁就做到九成

一切取決於屋企人有無收入 同年紀 樓齡

42000入息點借500 ar
八成就穩既

ching 女友冇稅單個到會唔會有咩問題

業主仆街姐，樓主繼續兜客

銀行批左出左facilityletter去律師樓，間行一定要律師樓簽，我想簽定寄返銀行先，律師樓一定要drawdown前3工作天先肯簽，我驚銀行唔夠時間做野，一般銀行要幾多日前收FL做野？

如果contract 有寫明有雙糧

咁9成按嘅壓力測試會唔會計埋雙糧

你簽左就得 人哋會識夾時間 總之你簽左就得 我早幾日簽左 有哂時間幾時過數 你放心

請問之前做pt, 轉左穩定收入剛3個月，同老婆夾埋過到壓測，會唔會借唔到9成?

大師

出過就會計
未出過都有70%機會會計

想問吓 送契樓過咗五年 係咪唔驚
有無辦法知道送契嗰個人 有冇破產有冇官司上身

專業人士同上述大概相同，要求仲鬆啲，交專業證書同做個財務報表，最緊要係有稅單、報足稅

博士你好
我背景是咁的
我同細佬幾年前經白居2個計劃買左未補地價居屋，當時業主同按揭都用我個名，無擔保人，供樓就成家每人出少少黎供。
最近我太太用首置名義買左樓，按揭我太太申請，細佬做擔保人，供樓就我同太太一齊供。
我而家諗緊將居屋個名轉俾細佬，目標係令我唔係有物業人士，之後再買樓都易d。
但係居屋轉名時，細佬應該要做按揭，請問知唔知道未補價居屋轉名時按揭係咪有政府擔保，唔駛壓測? 細佬已經係擔保人，仲適唔適用?
麻煩哂

博士謝謝你

夠三個月料 問題不大

請問博士，

小弟兩公婆加埋40k月薪，每個月要還p loan7300，剛剛提議屋企人將居屋過左我，我上網查過市埸上價格(未補地價)大約2.6m，如果想做按揭，可否做到8成按揭?

另外想用按出來的錢加2m買另一層樓收租作投資(希望買到4m左右的樓)，當我還完p loan之後又是否符合資格將呢層樓按5成?

麻煩博士

未補地價點做按揭

博士，想請教下依家QBE係咪唔做新制800萬以下9成按保

博士你好
我個情況
預做8成想買6球樓
自己打工份底薪25k
另外自己有間無限公司報稅50萬營業額
純利25-30萬
想問我自己公司賺既可唔可以加到做壓測
單身想上車

兩公婆，如果已有一層樓六按在身(同銀行講自住)，可唔可以做hkmc九按買多層自住？

thanks博士

可以，但要重新批過，唔驚啦銀行會幫你趕

開始復工會快翻啲了，其實好睇幫你follow嘅banker盡唔盡責，要好快就盡量避免citi、建行(兩間都rebate靚、所以好多人申請 塞住哂)

唔洗，6成以上先按保

睇清楚個表係 (沒有購買按揭保險計劃之下)

你好 自僱人士

本金420 萬到 想借100～150 萬

買500～600 萬樓

係咪都要開公司再做數三個月？

依啲叫『無契樓』，樓契係冇得補領，只可向律師宣誓拎份副本，變左樓契不完整紀錄，有風險比人冒充業主，所以『無契樓』銀行唔會批按揭，只可去財務公司上會。買之前check清楚～

No way

按8成以下計，按8成以上就睇下合約有冇寫明有保證雙糧，有先會拎兩年平均數計

村屋按揭成數同年期係視乎物業質素、樓齡同申請人年齡，最高85 30年，路權係必須要

想借八成
幾間都話要做兩個半月
請問係成交前幾耐一定要簽到按揭？

博士你好，我既情況係咁：

睇中左個508萬既單位
用我名黎做首置，而男朋友做擔保

我人工：37000
男朋友人工：22000

我地兩個都係定薪有mpf，份工返左6個月以上，現時冇其他債務。

請問會唔會好難先申請到9按？

之排先聽講銀行審批按揭做到pk喎。唔好生意咩

同層凶宅其實有冇影響

想問下，之後差卡數

搞到信用評級落去H (差唔多最底個3個）

而家清晒卡數，係咪就算兩個人一齊申請按揭都唔會批

一定要等5年清record?

做到pk唔係因為多左case, 而係多左啲on9免息不還本，仲要home office所以返工日子少左，變相要返工果時ot到仆街

如果無負債/record
好穩陣

博士

如果曾經有息分期卡數呢？
2年前，每月2000還咗一年

1. 問銀行
2. 問hkmc收唔收到你申請表

博士 係10M喎
唔係五成咩？

減一成 最多八成
壓力測試 再減10%

博士你好
而家想買600萬樓，做九成按揭
落我名，女朋友做擔保
我月薪 : 38000
女朋友月薪 : 25000
另外我供緊車，每月$4000，會唔會好大影響搞到批唔到？

成交日

屋企人買樓 香港冇收入 做唔做到按揭？ (收入全部係內地)

首先，以糧單同稅單收入為準，兩者取較低者計收入，咁你稅單收入就應該少過糧單
按8成或以下可計哂commission&bonus，所以就拎兩年平均數計非固定部分
按8成以上就只計固定部份，同合約寫明嘅保證bonus
建議你拎糧單同稅單去心宜銀行問，因為每間行係計收入都有分別

請問借九按，入息係咪都係計扣 MPF 之前？

冇關係，太接近退休年齡要視乎呀媽職業

申請表有項係首期來源，寫翻就得。不過剛畢業冇稅單銀行未必受你玩，除非係超穩定職業、高收入、大公司、過左試用，有可能要加埋男朋友名做業主

只要老婆人工加幅合理、冇空窗期就冇問題

試下行林鄭免壓測plan，不過唔包保成功，要揀岩銀行入（恒生暫時取消左唔過壓測就加保費）

巴打如公務員差幾千蚊過壓測，批嘅機會大唔大？之前見有其他人分享話差5-6千都照批

唔明，老公做擔保？媽做業主？
淨係呀媽名梗係過唔到壓測啦，最盡借到200萬左右only

冇問題，紀錄良好就得

咪玩 完全無問題

博士你好
用我名買樓
女朋友擔保
佢做護士 做左幾個月 轉左工
咁樣會唔會影響我地過壓測？

或者咁問，如果用綠表買一手/二手居屋
係咪有政府做擔保，咩入息都可以做到按揭？

因為我朋友已經公屋除左名
但又因為佢老公有私樓，唔可以加返佢個名入公屋

宜家佢想用佢雙親名公屋轉居屋
實際上由朋友供
不過佢雙親入息唔高，就咁用佢地兩個入息驚就咁過唔到壓測

呢個情況做唔做到按揭，定係朋友本身都可以做擔保人？

（因為聽過人講一手/二手居屋如果入息唔夠做按揭，政府要求搵住戶成員其中一個人做「諮詢人」）

好似好複雜，求博士解答

係，hsbc放寬左

想知道如果公務員家庭穩定入45000
如果唔過壓測，借9成其實最多可以買到幾錢的樓?

要揀銀行做，even大行計壓測用60%、65%、55%都有，過唔到壓測可加保費（8/5/2020--恒生暫停左加保費），不過都係case by case睇啦，銀行批都唔等於mc一定批

博士你好
想問問首次置業
公務員未過試用期
月薪$30200
90%按揭
最盡買到幾錢單位而又過到壓測？

依家仲係咪最簡單計法
揾1萬借到1球
2萬就2球？

唔洗呀，低成數轉按銀行半個月批到，同時連舊律師樓手續一齊搞，一個半月搞掂～
小心某啲agent有資料轉移唔介意都可以問我比較下offer

太貴冇人買得起，比人壓價

用ir56b 咪冇浮日薪問題囉

未補地價既居屋～～都冇問題～

有冇聽過

博士你好
女方人工：50000
男方人工：40000
女方本身有層樓每月供緊16500
咁男方首置按8成，女方做擔保人，最盡可以買幾多錢既樓

即係報稅表啦，老闆仲係加拿大
所以今年仲未比我，要月尾先有

博士 如果早半年 有張不太用的信用卡 唔小心遲左兩個月找$100卡數
按揭信貸評級唔會有大影響掛
諗住9成按買$700萬樓
收入穩定
謝謝博士

想問下過唔到壓力測試嘅話，除左按揭保費貴啲之外，有無其他影響？會唔會話易啲比人call loan咁？

當你按75%，正常壓測就要50k先穩過，但你行放寬plan計65%壓測就岩岩好過到，睇下你博唔博。有冇bonus可計埋？

叫aa同律師樓check清楚

冇稅單可以walk in稅局拎張收入證明

係，一加左你就只可做8成、每月供款都計落壓測

巴打我應該tg答左你，支票問銀行申請翻紀錄就得，比幾舊水兩個星期到手

係
首次發售日期起計唔超過19年，就大機會做足，愈大樓齡就愈少成唔&年期，詳細比屋苑名問翻銀行
政府擔保期內免壓測

淨係糧單唔夠，要稅單MPF

對，寫做未婚妻就得
成交完後銀行就唔會再check你收人

對下手買家係好事，不過你合契手續並唔係易事，而且相連巿埸需求較細

你嘅case唔難做
的確開始好多行都塞車同暫時唔收case、減回贈、取消鬆手做法，需時係長左，齊料寫3個月成交就穩陣，有需要可介紹banker比你

未補地價做唔到，係for綠白表買的

做～不過你冇得揀按保公司的

多過10m先5成喎 踩界10m都有8成

你好，本人46K，有穩定收入，想問如果買7.3m 或以下，做六成，應該算穩陣？

博士，想請問下做保險嘅呢排係咪做按揭難咗
係咪要睇最近六個月收入
同埋以最低一個月為依據？
因上網有啲又話對保險會減最低最高月份再平均計？

得cash 約400 萬，同老婆加埋約17 萬月薪，公務員，可以點借買到12m 樓呢？還是迫住買一手問發展商借？

如果計兩年平均好蝕
因為之前人工係現在package 的六成差少少(不過固定人工)
所以想問交半年糧單定上年稅單有冇得傾架？

另外另一半（超穩定職業）有一個九成按揭係身
大約供款佔咗佢單人入息三成半左右
另一半擔保有冇用？如果佢擔保洗唔洗扣一成？

Thx

依家自僱用空殼公司做數好難喇，要齊稅單company search，自己公司條數正正常常有報足稅就冇問題。搵朋友公司出糧、供mpf、報稅會輕鬆啲

連埋律師樓做野最快都要2個月。
睇你律師樓做野速度，預2個星期最穩陣

啱啱收到offer一個月多啲

想請問下一個月多啲點解

唔該哂博士

交齊野等左一個月多啲
自己計過條數無問題 問rm都覺得穩陣就交form
過程好順利

想問樓花即供9成按係咪最盡實數借得3.6m？有無咩限制？

想問通常按揭做25年? 想買新樓 但要30年先過到壓測 會唔會埋門撻Q

按一球用媽名，資產審查方式唔洗過收入壓測
你同女兩個新樓
幫你計埋p loan，壓測54%左右，過到

兩公婆都做高成數會有風險，難做
你現樓供淨幾成？

要睇係租樓嘅housing allowance定冇寫明
寫明係租樓先有就唔可以計

計左，冇債務冇擔保情況下，穩過

首期2球半
買7球樓花
兩人收入得4球係咪好蚊水
(另一半空姐，呢幾個月得8千蚊底）

睇六個月，保險冇特別大影響，係酒店零售旅遊先收緊左

其一，再走投無路可入宏亞，不過手續費貴到hi

rebate可試下appeal，好睇幫你個banker有冇心幫你做，我有個客試過appeal成功其他優惠冇得r，銀行政策

冇債冇擔保就穩陣，預可借約530萬（幫你用正常壓測計）

跟舊制，樓價4m以下先做到9成，都係正常過到壓測就得，仲有銀行offer普遍只hold到3個月，太早申請唔到

no la，做30年先正常，高成數就用75-人齡或樓齡計，取低者

想問樓花如果唔想問發展商借，而係問銀行借，最多係咪借得六成？MC點先會可以借？

抽一手樓，想用即供plan因為慳到最多，但首期好貴.... 樓花MC係咪一定唔會借？Thanks!

Thx dr

唔該晒Dr

博士你好，麻煩你指教下:

如果我出十三個月糧(1月出多一個月)，按揭會唔會照同我計月薪係年薪除12個月，定會只睇最近三個月出嗰數？

兩人月入基本包mpf 共58k(唔計嗰十三個月糧同其他津貼)，想問675萬做九成按揭可以嗎？壓測收入要去到幾多先過？

如果壓測唔過，係咪按揭保險回贈做唔到6折？變相供貴少少就得？

兩人皆在大公司工作，會計師。唔該哂博士

博士你好，小弟之前做freelance，無報稅無供MPF一段日子，所以上個季度都冇稅單，而家開始返正職，係咪都係有3個月入息證明就做到按揭貸款？

穩陣做法：首先你要甩左其中一個名，將舊樓等/補$轉按降低到5成，然後報出租，新樓先可以按高成數，如要另一半擔保，最高按揭成數要減1成、壓測減1成、現有供款要計入壓測(因擔保人有按揭係身)
--小秘書 tg@DrLoan

100萬齌首期，借350萬，預34k就穩過壓測；100包埋雜費就唔得喇
--小秘書 tg@DrLoan

首先睇下估價行估唔估到價，估唔到就full pay；
估到價做按揭9成冇問題，不過有啲銀行保守會唔做，問多幾間行。
--小秘書 tg@DrLoan

不是啦，清完數keep翻張清數收據就得，不有啲行較嚴，會要你等幾個月升翻tu先受
--小秘書 tg@DrLoan

我應該tg覆左你?
揀所有中介之前都要注意間野會唔會賣客資料
--小秘書 tg@DrLoan

全數非本地入息只做到低成數按，好難做到高成數，除非屋企人係香港公司派翻大陸做野，因為MC 會質疑唔係自住。通常多人做法係業主香港做野，非本地收入人士做擔保人，會大機會做到高成數按。
--小秘書 tg@DrLoan

yes

銀行放寬左壓測，睇翻以往成功case，基本上壓測唔過65%都得（視乎銀行同職業穩定性）
--小秘書 tg@DrLoan

想問，現有兩公婆聯名樓(估價8xx 萬) ，做6成按，現時估價應該比借貸額多300 萬。
如果我拆名，層樓係咪可重做按揭，用新例借盡8成套現？

博士你好，想問加擔保人數目有無限制？
我做業主，未婚妻做擔保，兩名公務員，想加多一名做大型ngo直系親屬做擔保做9按，會唔會難批左？

玩緊隻Online Game好多時會同其他買家貨金，又會用現金賣下裝備比人，銀行帳號都幾多數出出入入，會否影響按揭批刻？

最受影響係凶宅本身，然後就凶宅同層，上下層大部分銀行都會照做，價都會照估。基本上睇受唔受影響就睇下單位能否估價，估完再搵願意做嘅銀行(唔係間間都做)。
- 小秘書 tg@DrLoan

對，拆完名跟新按保當新按做，可轉按套現。
雙方先簽一份轉讓臨約，然後到銀行申請轉按。銀行按揭批核後，才到律師樓搞甩名手續。
不過記得壓測要照過~
- 小秘書 tg@DrLoan

Total 3個都仲可接受，最緊要三位都冇債務同擔保係身，不過有比較嚴嘅銀行就唔主張3位，大部分銀行都接受。可tg了解邊間得
- 小秘書 tg@DrLoan

巴打我應tg答左你，其實細數幾百幾百出入都冇影響，大數就會引起銀行懷疑你洗黑錢~
- 小秘書 tg@DrLoan

高成數起碼儲一年料呀，一定要稅單
低成數冇稅單mpf，但儲3個月入息都仲有間銀行做到
- 小秘書 tg@DrLoan

合約保證雙糧就會計埋。
幫你計左都做到👍🏼但要揀鬆手銀行做，詳情plz tg
- 小秘書 tg@DrLoan

月入43k 首期spare到2.2M

想買7M樓 如果造75%按揭，壓測要48997

但依家係咪計供款<月入50%就得？(穩定職業) 姐係我應該都造到75%按？(本身有樓 但會賣樓變假首置+拎首期)

另外，我呢個換樓case, 賣樓後係咪要等交吉左 先可以去造新樓按揭？
定係簽左賣樓臨約後 就可以去簽新樓臨約+造買樓按揭？(有聽過人講話要賣樓簽臨約後 隔兩星期先好去簽新樓臨約 但唔明)

唔該想問下如果用長者名買樓
例如65歲買800萬樓

有公務員做擔保人
壓差應該唔係問題

咁最盡可以做幾按？
我上網睇就話75 減 年齡
姐係只可以做10年按？
有無方法供長時間啲？

唔該

幫你計左加借埋按保後供款月入剛剛踩界50.6%; 壓測成72%，真係要博，但以經驗壓測爆成咁都好難免壓測係mc政策，但銀行唔會免，只會放寬only
唔洗交吉先做新樓按揭，穩陣起見可以舊樓簽正約後，就簽新樓臨約，因為新樓按揭要交翻舊樓正約先可以當係首置，唔洗計舊樓月供入壓測
- 小秘書 tg@DrLoan

早幾日申請按揭，剛剛銀行問我點解個成交價低過佢地估價10%多d，話有機會唔批按揭

我點知賣家點解會平賣比我總之唔係兇宅，我又係經AA買，個盤又係AA介紹，唔明執平野有咩問題

Thanks!!!!!

以我呢個case, 最多買到幾多$既樓？(2.2M首期, 43k人工)

另外其實我每月有3k fixed cash allowance, 實收46k...但allowance係咪唔計？